https://www.blognone.com/node/7730010:1331/01/16Chrome จะแสดงไอคอนเตือนการเชื่อมต่อแบบ HTTP ว่า "ไม่ปลอดภัย"https://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/chrome-2015.pngBrowser
Chrome
Google
HTTP
HTTPS
Security
mk
เดิมทีเราคุ้นเคยกับการที่ Chrome แสดงรูปกุญแจสีเขียวเพื่อบอกว่าเป็นการเชื่อมต่อแบบ HTTPS ส่วนการเชื่อมต่อแบบ HTTP ปกติจะแสดงรูปกระดาษเปล่าสีขาว (ถ้าเป็น Firefox เป็นรูปลูกโลก) แต่แผนใหม่ของ Chrome จะไปไกลกว่านั้นคือแสดงกากบาทสีแดงให้ผู้ใช้มองเห็นเด่นชัดไปเลย
กูเกิลเคยนำเสนอไอเดียนี้ไปแล้วครั้งหนึ่ง และล่าสุดทีมงานด้านความปลอดภัยของกูเกิลไปพูดที่งาน Usenix Enigma ยืนยันว่าจะเดินหน้าตามแผนงานนี้ แต่ยังไม่บอกว่าจะใช้งานจริงเมื่อไร
ทิศทางของกูเกิลชัดเจนว่าต้องการผลักดัน HTTPS แทน HTTP โดยมีมาตรการกระตุ้นหลายอย่าง รวมถึงมีผลต่อ Google Search ด้วย
ที่มา - Chromium, Motherboard

